
# Research Node JS
# Create new project node js 

## * Tìm hiểu về nodejs 
    1.Nodejs
        + V8 javascrip engine from google chrome
        + multi platform
        + non-block
        + dễ dàng mở rộng
    2.Framwork
        + Express framwork
        + Nodemon (debug)
        + Morgan (request logger)
        + Template engine handlebars (chia layouts - file html,cs...)
        + Node-sass (convert scss to css)
## * Tạo mới 1 response trên gitlab và đẩy 1 project gitlab lên

##GitLab
- Các câu lệnh cơ bản gitlab 
   + git clone /đường-dẫn-đến/repository/(clone 1 repository)
   + git status (trạng thái các file thay đổi)
   + git add <tên-tập-tin>
   + git add * (tất cả )
   + git commit -m "Ghi chú Commit"  (commit đến HEAD)
   + git push origin master (Để gửi những thay đổi đó đến repository remote)
- GitLab là hệ thống self-hosted mã nguồn mở dựa trên hệ thống máy chủ Git dùng để quản lý mã nguồn.

##Nodejs
- sử dụng ntn
  + Install nodejs
  + npm init (tạo mới 1 project)
  + npm install express (web application framework for NodeJS)
